收Pandora的女人

「你有134個未閱讀信息」
Rebecca依舊不慌不忘，打開WhatsApp
幾十個Chatroom，超過一百個信息，竟然都是來自Number都沒有被save底的男人
Rebecca把Message略看過一遍 沒有回覆任何人
然後她從新買的Prada手袋內 掏出一盒Pandora手鏈
再熟練地看著手機前鏡頭 搔首弄姿
在幾百年前 像她這種女人 很可能已被打20大板 再浸豬籠了
可幸 Rebecca出生於20世紀的香港
千挑萬選 她終於從幾十張自拍中挑了一張她最為滿意的
用了這個Filter 她那一點都不白皙的皮膚宛如凝脂
只不過是短短一分鐘的時間 就已經有90多人Like了她的相片
很快 她就會有超過10000個Like了
「中唔中意條手鏈呀？ 聽晚我地一齊睇戲？」
Rebecca 帶點不耐煩地撥開Felix既Message
「我有啲掛住你呀」
Rebecca面露不悅 同時感到嘔心
Felix哪會知道 他心中漂亮 純情 又有氣質的Rebecca
對他就「我最憎啲女仔收兵 我一定唔會收兵」的Rebecca
只不過把他當做製造虛榮感 呼之則來揮之則去的棋子而已
Rebecca把Iphone7扔到床上
腦海不斷湧現昨晚共渡春宵的金融才俊
想到他那部maserati 想到他家中對著維多利亞港一覽無遺的海景
想到那張那意大利空運來香港的床褥
她春心蕩漾 兩頰露出紅暈
簡直就如同初墮愛河的少女一般單純 可愛
難怪男人都被她騙得痴痴迷迷
她滿心期待 那單位樓契上有她名字的一天
想著想著 本來西面的Rebecca笑得合不攏嘴
送她Pandora的男人在她心裹可說是一點地位都沒有
一 點 地 位 都 沒 有